我發現香港半個樂壇都係靠日本撐起

我懷疑有只少三份一嘅廣東話經典歌原先係日文歌黎，頭先無聊求其google都一大堆

李香蘭(張學友)
遙遠的她(張學友)
月半彎(張學友)
月半小夜曲(曼聯勤)
藍月亮(曼聯勤)
痴情意外(陳婉嫻)
酒紅色的心(奶共譚)
Don't say goodbye(奶共譚)
好歌獻給你(羅文)
愛情陷阱(奶共譚)
霧之戀(奶共譚)
藍雨(張學友)
Monica(張國榮)
紅日(曼聯勤)
蔓珠沙華(梅唔識打芳)

無日本嘅話，香港歌嘅成就係？

當年興改編日本歌

商台

所以mr.只係有樣學樣，曲線串鳩香港樂壇

因為日本歌堅屈機

Agger

垃圾香港人 出到乜野質素既歌呀

香港只有娛樂圈無樂壇

事實

都唔係，歌手都有水準架
不過一首歌嘅曲係成個靈魂黎

曼聯勤->唔好意思應該係送禮勤，記錯佢花名

無日本嘅話，香港歌嘅成就係？

Eason

ag 你老母
改編點同抄

日本啲曲風同編曲真係好撚正

Eason 之後？無了

因為香港冇文化

上世界香港樂壇backup=日本+菲律賓

雪之華改做港版後完全唔掂，
不過可能係歌手問題。

所以當時咁成功

點解近年冇人改編日本歌

所以譚伯嗰啲靠抄歌番唱美國日本啲歌既小人
俾人擺咗上神枱真係好可悲

冇抄點認呀屌你老母

有冇香港作曲又紅嘅流行曲list睇下

靠桑田佳佑，中島美雪，五輪真弓

韓國都一堆

上面有幾首都係玉置浩二嘅作品

李香蘭(張學友)
行かないで

月半彎(張學友)
夢のつづき

藍月亮(曼聯勤)
月に濡れたふたり

痴情意外(陳婉嫻 )
碧い瞳のエリス

酒紅色的心(奶共譚)
ワインレッドの心

改編歌商台唔會俾獎

Agger
不過吹奏譚伯班on9仲可悲

韓國呢堆差成皮呀

經典如《愛在深秋》、《朋友》

重有小鳳姐喜氣洋洋，夜風中，風雨同路，無奈

王菲，容易受傷的女人

梅艷芳，赤的疑惑

顧嘉煇係咪你口中嘅垃圾啊小學雞

仲有冰山大火

其實日韓會唔會翻唱香港人作嘅歌

哲兄，唔好無視煇哥霑叔蔡國權呢班

再早啲有唐滌生，王心帆，王粵生，葉紹德

香港係有人識作曲

林子祥，唔通又係日本人？

囍帖街

beyond 海闊天空

頭髮亂了都差成皮

為咗反韓捧日可以去到幾盡

近年最紅既應該得果首「給自己的信」？

重有每天愛你多一些同壯志驕陽

許冠傑呢

鄭秀文初出個形象十足十韓國天后 李貞賢
個首煞科就係改韓文

仲有獨家試唱個d

鄭秀文係偷

呢個咪弱點囉
當年改編歌係主流
甚至有歌手係全碟改編歌

買人地紅左既曲返黎唱係好易紅
變相本地作詞人需求大
本地作曲人/編曲人變成次要
造成原創曲力量薄弱

到商台係95年定96年搞原創歌運動一下收晒你地皮

到宜家
香港某D作曲人都係抄外國冷門作品
完全稱不上原創

安全地帶時期既版本正d

幾許風雨 羅文 韓文原版

史上最垃圾翻唱 郭富城 - 唱下去

原版 X Japan - Endless Rain

顧嘉煇 黃霑 絕配

菲律賓玩音樂世界數一數二

咪臭屄

呢個post無人講

培養人才擴闊市場更重要

其實嗰陣唔只翻唱日本韓國 其實英美德法 甚至西班牙巴西咩國家都有

就好似陳慧嫻首傻女係翻唱古巴歌手Maria Conchita Alonso既《La Loca》

Beyond

總之譚詠麟係香港史上最好既歌手

一個城市算係咁啦

出到十幾個紅遍全球既巨星

經典嘅仲有黎明夏日傾情

依首應該仲多人聽過

唔識佢，香港音樂有才華又勁淨係識黃家騎sor

唯獨你是不可取替

仲有愛情陷阱

個時都興Barcode頭
Btw 好好聽 以前日文歌係世界級

風繼續吹

讓我歡喜讓我憂

崇日撚又打個J先

反而我唔識你講呢個

仲有呢首各位實識,包你估唔到

證明低質唔識音樂，香港太多呢D人家駒先激9氣去左日本之後仲。。

香港唔係無人才 樓主都講左係半個樂壇 事實上 80 90 年代 香港有好多出名既歌都係改編日本 當然 唱果個都要有番咁上下 此外 填詞果班都係好勁 曲係外面黎 但詞都係本地人寫

段solo係精髓

香港唯一一個音樂人才黃家駒90年代都俾港人逼走有撚用，人才係香港出生係受苦係節墮，香港人奴才撚配俾好野你

黃家騎有幾把炮呀 淨係識話人低質

咪對住你個張學友日日打飛機囉，無知同on9既奴才香港多的是，所以係香港生活既人才/聰明人都係痛苦既。

麟伯首<情憑誰來定錯對>
我舊年去到釜山都仲聽得到韓文原曲

singer-songwriter黎講家駒係香港一定係頂級 但係只論處理歌曲既技巧一定唔及學友 音樂才華唔係淨係得寫歌作曲 singing technique都係

顧家輝都唔識
你咪自己口中無知同on9既奴才囉

顧嘉煇都唔撚識，你都唔知係咪香港人黎

我正系識張嘉輝😂😂

屌一個post已經見到曬班小學雞，大佬連顧嘉煇都唔識，重好意思話聽香港流行音樂，重好意思話人低質，家駒心淡唔係無原因

八九十年代的確好多外國改編歌，但係點解香港樂壇依然咁勁，就係因爲當時係百花齊放，本地又有高質作品、改編歌又有高質作品，曲詞編監唱天衣無縫高水平製作認真

唔好講到咩撐住唔撐住，香港音樂啲歌固然係好聽，仍然需要粵詞、需要香港歌手、香港聽眾

其實係因為有譚詠麟
80年代冇佢香港玩完

仲有
林子祥 - 成吉思汗

睇晒上面紅極一時嘅歌
到底仲有邊啲係原創

愛是永恆

只想一生跟你走

發覺我鐘意果啲廣東哥多數改編自日本

幻影

德文歌！！

崇日撚不願面對,選擇視而不見

話時話yoshiki原來演奏過海闊天空
一路聽一路諗返beyond同埋x japan既悲傷經歷，真係聽演奏都會聽到眼濕濕

09叱咤專業推介十大第7位：鍾舒漫《給自己的信》

花無雪都好似係改

重有陳柏宇首原諒我要高飛

呢句真
論娛樂圈樂壇 都係由日本帶起成個亞洲
個時香港歌手d舞台設計 風格模式 全部都係跟日本
亞洲第一

傷信
雪之華

桑田佳𧙗真係神嚟

日本仔作d曲搵香港歌手幫手唱紅姐
唔係張學友譚詠麟你d曲邊紅到

識作詞，唔識作曲

80年代係改編歌嘅年代
每個歌手出親大碟
總有幾首係改編歌
不過就唔係只得日本
好多外國流行曲佢地都有翻唱/改編
但我覺得又唔可以完全話因為改編歌成就左香港樂壇
因為果時啲歌手真係有唱功
又有個人特色

王菲一堆啦都

幻影係譚詠麟最好既歌

大把 香港唔小名曲係改詞 如果有聽開一d翻唱日本舊歌 例如juju requires

老老竇竇，香港自己作嗰啲曲係有種唔知點形容嘅味道，可能係好似行入茶記/大排檔都會聞到嘅奶茶味/炒嘢味噉，唔理係顧家輝、許冠傑定盧冠廷嘅曲，唔多唔少都有啲類似嘅feel，或者呢種就係香港味。不過我自己始終中意歐美同日本多啲

係接近一千首歌曲

咁洗唔洗拍曬手掌呀 大家都係分享 係唔係個個留言都要回先 宜家係唔係崇日就一定係反韓呀 呢到又無人貶低韓國價值

我諗果班其實係假膠

Eason負責唱炸

所以80年代歌手入面我比較欣賞陳百強
有一半紅既作品係自己作曲

學友隻吻別紅到去歐洲改編返佢
不過唔係廣東歌

杜拜音樂噴泉都會播

佢作得好好

張學友是賣港力

閉目入神

依家都有人抄mr children

眼淚為你流 偏偏喜歡你 我的故事
漣漪

呢d粵劇黎架喎薑兄

唱個個當然重要
但曲真係好多日本黎

無人無用架喎

Same

譚詠麟

點解古時香港樂壇要改篇韓文歌?

改篇日本我明,但韓國明明幾十年前係崇港架...

果陣未興整容
韓國邊有黎明 張國榮呢d靚仔

香港嗰陣全世界咩音樂都改編 其實唔只日本
只係日本歌改編得多d咁解

答我，煇哥霑叔Sam Hui 林子祥蔡楓華 蔡國權 盧冠廷呢班係香港人定日本人

所以阿Sam同beyond係寶

Mr >beyond

無錯 你講左個真相 香港人打飛機既8，90年代樂檀就係咁

香港人本身唔識欣賞作曲編曲 藝術 政府又唔重視自然唔會有呢方面人才

改編歌又點？
你地唔可以抹殺填詞人以及舊曲新詞既原唱者，
要做一首曾經紅過，
黎到香港再紅既歌其實唔易，
仲有既就係，
當年譚詠麟既演繹，
可能已經超越左日本原唱者

改到不倫不類
段solo真心最重要
hide

無人抹殺，所以咪話半個樂壇囉

these guys so old
如果係講譚詠倫之後直到張學友，好多日本歌

薛凱琪首dear fiona 改編YUI tomorrows way

鍾舒漫首給自己的信 改編 angela aki首 手紙

但原唱好聽好多

屌打歐美堆垃圾

歐美近年d兩真係好難聽
我懷疑係咪無慢歌出產

日本曲加廣東話詞真係幾好
連卡通歌都高質

魚憎

不過如果冇ban可能冇陳奕迅經典

果陣日本樂壇係好尾機
改編好合理
但而家你睇d碟銷量根本無得比
唔好話香港
日本都唔掂
亞洲黎講韓國係幾紅不過十居其九就係無內涵靠班辣圾偶像

似係劣化多D

酒紅色的心
譚詠麟

安全地帶原版

人地就真係唱歌既 撚伯就逐隻逐隻字登出來咁

果時香港歌咩曲風都有 眼光十分廣闊及國際化

連希伯來成百年前既民遙都有
林子祥 一 狂歡

唔覺

酒紅色的心撚伯唱得普通
仲有陳百強都有一首原本係安全地帶嘅，男士，溫柔。。。唔記得叫咩名，都係玉置浩二好聽d

仲有梅唔識打芳，其實佢成個style都係學山口百惠，首冰山大火山口百惠好聽好多，曼珠沙華就差唔多

老老柒柒 就算今時今日 玉置浩二屌打中港台歌手

贏幾百條街啦

利伸: 唔識欣賞五月天

上次睇五月天concert恰眼訓 fans勿屌我

五月天嘅fans睇完呢個po第一頁應該已經禁左上一頁走

利伸:無意踩五月天fans

last live
聽一次喊一次

X japan d歌其實真係唔錯
yoshiki 彈琴好撚正
但我接受唔到主唱個把聲同演繹方法
唔係好buy個種9叫聲沙
同埋我唔明點解要次次唱歌唱到除晒衫，今次就主唱除，上次就yoshiki

最大得益咪垃圾譚囉

咁佢本身都勁嘅
首幻影真係無敵

得罪講句，給自己的信真係香港求其揾條友唱都會紅，本身首歌屈機

仲有佢
荻野目洋子 六本木純情派

陳慧嫻 貪、貪、貪

唔識呢個，Google下先

THE ALFEE メリーアン

譚詠麟 捕風的漢子

toshi 把聲先夾到佢d歌,好多係yoshiki幫佢鐸身訂造架，第二個唱就會一pat屎,郭富城就係好例子,根本handle 唔到

我個人就鍾愛hide，佢d solo真係超正
30幾歲就冇左真係好可惜

夕陽之歌

仲有eat you up 同 跳舞街

五月天呢d band算鳩蚊把啦

佢係咪淨係識呢種舞步

toshi真係駁唔到 但係真係得佢地先夾到果種feel 不過佢地復活後真係回曬塘

講真，Eason出到華人圈子外咪收皮
一個唱live唱到咁唔穩定既人可以俾香港人捧到歌神，就知香港樂壇咩水平啦

勸大家一句 討論都要理性D 等陣又有位比人入 陣間又話崇日咩咩咩

日本不嬲「原創性」幾高
反而韓國香港都係跟風到
Kpop其實根本係以前歐美啲舞曲再加呢家啲歐美EDM元素既歌

煙撚 小弟都有迷過eason一排 H3M至六月飛霜時期 之後D歌唔啱聽就收左皮

Hide
郭富城呢首 你地唔講我真係唔知Endless Rain係有中文翻唱版
以前都無得上網google, 係咪好難先搵到日版原唱者d歌黎聽

郭富城唱紅首歌架喎

如果beyond無死，可否起越安全地帶？

正確黎講係黃家駒

因為早出道 最多咪係隊無咁多haters既五月天

應該唔會 冇咩貨賣啦
反而死左個光環仲大左
好似某個愛國基佬咁

好撚多
正垃圾

Endless rain都可以改到咁肉酸
It's a dream I'm in love with you

月半小夜曲河合奈保子原唱正過李克勤

又靚又唱得

係咪好似畀成龍食左

兒歌盲係 流行曲黎講香港歌都屈屈地

所以陳百強呢d自己作歌既真係好勁

Toshi個種唱腔唔係金屬腔嚟咩？

日文詞同廣東詞講既野完全相反

其實對面海仲有個周杰倫

姐倫真係勁 佢將好多唔同風格唔同類型既音樂帶入華語樂壇 改變左九十年代情歌泛濫既局面 中國風音樂仲改變左以往時人認為中華傳統樂器老土既形象 對樂壇同文化都有好大貢獻

有冇人記得呢首

連紅日 千千闕歌 依d經典粵語金曲都係改編至日本

紅日—>それが大事

千千闕歌—>近藤真彥 夕焼けの歌

btw 近藤真彥係垃圾人渣黎

其實90年代好多日本歌都係瑞典作曲
就算依家既k pop都係瑞典作曲
香港可唔可以好似佢地咁搵外國作曲，自己填詞
成為hk pop

一半由日本撐起
一半由譚詠麟撐起

其實亞洲半個樂壇都係靠瑞典撐起

呢個真係唔知喎
有無example?

覺左好耐

？

good idea

呢個網入面d歌係咪講緊呢十年左右嘅事咋

冇佢冇人識香港樂壇

譚伯撐左一半入面再一半
學友先係將香港樂壇推向國際

張學友推動中國
系中國史上最好歌手

香港唔係中國入面
張學友亞洲第一人於world music award攞best selling asian artist

已經比謝霆鋒超越左

至少6000萬銷量 中國台灣新加坡銷量量紀錄保持者至今無人能及

本土銷量超越吾到譚詠麟

比譚詠麟做下土皇帝

香港市場果陣系第一市場
劉華廚神刀系香港撈吾店先返大陸

遠至90年代的原田知世、BONNIE PINK已經採用瑞典作曲和音樂監制。

總銷量照贏 邊到第一市場無分別

接受唔到麟伯把聲
粗枝大葉
完全表達唔到首歌嘅感情

建議你聽下八十年代既校長
感情演釋比陳奕迅有過之而無不及

香港總銷量都係校長多

香港歌手唔係

Disagger

個時香港乜柒都要快
拎日本歌改咪快靚正囉
on9嘅係個時啲人又受
最L經典係 夕陽之歌 vs 千千闕歌
一樣嘅曲竟然可以用兩次

根本個代香港人個個都冇遠見
或者係個個都想搵快錢
然後移民走人

？？

Disagger you disagger

有咩問題

以前細聽張學友已經覺得好勁，點知聽完玉置浩二就知道人外有人，天外有天

一早都覺得香港以前既樂壇好多都係靠改篇歌撐起
所以BEYON 係8090年代黎講當時真係清泉
當網路開始普及改篇歌就唔會再work
D人可以聽原創點解要聽改篇歌?
所以到90年代后樂壇就斷左層因為香港創作人太小
00后陳奕迅一直稱霸樂壇直到今日都未見有其他上位
可見香港樂壇已沒落停止

改篇雖然我都覺得唔好
但當時既填詞人的確將好多改篇歌都填得好靚
而且當時樂壇有魅力台風既歌手好多,只係可惜原創經典歌太少

有都俾井底港豬亂咁鳩屌俾人逼走啦，除左家駒仲有gem
gem唱功根本屌打香港大部分歌手，唔知點解俾人亂鳩咁話鳩叫，香港人就係咁可憐，鐘意攬住堆垃圾負資產打飛機，永遠真係好野就俾港豬糟蹋晒，人種問題，個種就係劣同賤。

GEM 係舐共之過
仲有好多低能嘢
一朝得志語無論次

如果唔衰奶共
喺香港地位只會永遠好低好低
比班垃圾冇實力嘅壓住

舐共之過=特首加油？最多咪叫離地港豬
一朝得志語無論次=屌商台圍威喂分獎？而家有邊個唔屌

其實gem唔只唱功好 佢所有歌d詞曲都係佢自己一手包辦 係香港小有既音樂奇才黎
不過我覺得佢走左仲好 焗著起香港盞埋沒佢既音樂天份

Gem唱歌唔錯
但問題係娛樂圈係靠觀眾食飯
你無端端辣興晒d觀眾，辣興晒成個圈d人
無用架喎
除非你真係好撚勁

其實GEM真係好奶共咩？
講左句特首加油係柒姐，佢事後都認衰啦

香港人日夜死攬果班E神校長克勤咪又係奶共

ture

GEM衰嘅地方係不停作蝗語歌
大陸巡迴着埋啲核突衫

仲話自己代表香港

井底鞋仲以為自己好型。。。

小學雞就真 一個普通唔識音樂既香港人都正常聽過佢既名啦

7080年代係日本黃金時代，香港8090年代都唔弱，呢啲嘢班大陸仔新移唔會明。

食到條水。日本有深厚歷史文化，演藝事業亦重視原創，但一向並唔著重開拓全球市場，結果日本文化只要依附日文就好難外銷。

香港改編日本歌，其實係取其旋律去本地化，再收割華語市場。假如旋律係生命，香港呢層加工係令佢加速播種繁殖，因為日本本身夠食，係冇諗過咁樣出口去擴闊外國市場。

而家現代意義嘅全球化已成定局，接觸唔同文化途徑太多，翻譯又容易，語言隔閡已經唔同三四十年前，香港做返改編都唔可能成為主流，因為一黎日本自己已經比以前更重視輸出，二黎中意日本文化嘅華語圈樂迷亦已經可以直接去聽日文歌。

最好自己作返啦

Btw你叫崇日情何以堪

依家日本都收埋皮啦
永遠都唔會再出到玉置浩二 谷村真司 山口百惠
香港都唔會再出到譚詠麟 張國榮 張學友

俾你香港自己作咪又出晒成堆K歌
仲要冇韻味嘅噪音
你話呢十幾年嚟出過啲乜嘢大家仲有印象嘅歌喇

講真靠改編有咩問題啫，個市場最健康係有啲改編歌，有啲原創，有啲大眾同時容納到小眾，70至90年代就係百花齊放，乜人都容納到

香港而家好撚原創呀，但出到一首好歌咩？
成撚日話原創原創，又唔諗下自己啲人咩斤兩，自己個市場咩撚樣

香港始終得七百萬人
Btw 富士山下唔錯

阿漿唱功好？重鼻音又唔係用頭聲想學外國嘅Diva唱歌，但個技巧又唔係純熟